%doc: directori/original.doc
\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{Auca de l'Esteve}
{}
{Primaria}
{205} %pagesof

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_1_1.jpg}
Aquí tenim l'Esteve,\\
fent de les seves!  \\
Amb la Isabel, les Casulleras, \\
altres mestres, pares i mares, \\
el 1979 l'escola Solc van crear \\
\indent        {\tiny Laia C.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_1_2.jpg}

El 1998 el nou edifici \\
vam inaugurar.\\
L'Esteve, per primera vegada, \\
corbata es va posar.\\
\indent    {\tiny Èric R.}


\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_1_3.jpg}

Enmig de tant treball, \\
feia un forat per anar a muntar. \\
Amb l'Orbi com a companya, \\
cavalcava per la muntanya.\\
 \indent   {\tiny Carla O.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_2_1.jpg}

Com a tutor començà.\\
A 8 alumnes ensenyà\\
a sumar, restar, multiplicar...\\
El món del cinema\\
i mil històries els explicà.\\
\indent    {\tiny Èric P.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_2_2.jpg}

El director ensenya l'escola \\
i als progenitors\\
els ho explica tot\\
en un to encantador.\\
\indent    {\tiny Ana G.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_2_3.jpg}

El 25è aniversari  vam celebrar \\
i al parc de l'Oreneta vam anar.\\
L'Esteve un bon discurs \\
va  realitzar.\\
\indent    {\tiny Natàlia i Martina}

    \vfill
    \columnbreak

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_3_1.jpg}

Més tard, com a director,\\
per organitzar-ho tot millor.\\
Director i Cap d'estudis, \\
comparteixen despatx\\
i, dia a dia, van avançant.\\
\indent{\tiny Laia M.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_3_2.jpg}
Avancem amb el tema ordinadors \\
i, amb altres centres, \\
es crea Tr@ms, \\
una nova  fundació.\\
\indent{\tiny Pol G.}

\noindent\includegraphics[width=0.9\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/auca_3_3.jpg}

És l'hora de la jubilació!\\
Ens acomiadem amb emoció,\\
i amb molt agraïment, \\
esperem que tinguis\\
 bons records a la ment.\\
\indent{\tiny Ariadna V.}

\authorandplace{6è de Primària}{Escola Solc}
						
\end{news}

